（奶呀奶）非洲第一大國視中國成功脫貧為學習典範

財經 ｜ 國際

疫情打擊下全球經濟陷入衰退，外媒報道，非洲第一大國——尼日利亞，有數以百萬計的人正陷於跌回貧窮線以下的危機。當地經濟專家呼籲該國政府應學習中國模式來脫貧和解決失業問題。

Sagagi是尼日利亞Bayero University商學院教授，去年已曾多次警告，該國經濟衰退、失業率增加等危機，估計至少有200萬人口會跌回貧窮線以下。

他指出，過去40年來中國幫助10億人口脫貧，其模式值得尼日利亞學習。他指出，美國經濟總量約20萬億美元，多於中國的15萬億美元；美國在科技上領先，惟能力並非重點。特朗普相信美國可以不靠其他國家發展，出手打壓非洲、歐洲。雖然他也提出繁榮非洲計劃，但由於政策重點不在非洲，根本沒在非洲做過甚麼實事。

他表示，美國在科技上領先中國是現況，未來他無法預測，但中國絕對是唯一有機會追趕美國的國家，現在在美國最好的一些學校，只有有錢人才供得起孩子去，在那裏每看到1個美國人，就會看到2個中國人，他們都在學習最新的科學和技術。與尼日利亞不同的是，受美國政府壓迫，愈來愈多中國學生畢業後選擇回國發展。

尼日利亞是非洲最重要的石油生產國，自2018年起，該國取代南非成為非洲最大經濟體。據英國媒體調查，尼日利亞是全球對中國內地好感最高的國家之一，約有85%民眾對中國持正面評價，有負面印象者只有10%。

問題係佢想學美國都學唔到啊

bbc

歐美係用200年積累黎既成果
背後係政制 法制 自由 專利保障慢慢發展而成 缺一不可
中共模式好簡單之嘛
收緊自由 見你有錢就收歸國有 將貧窮標準調高
咁就搞掂

力架冇腦係正常

死力架
真係低賤人種嚟 過咗咁多年都未進化 應該真係得非洲班生蕃先可以咁撚廢

你好彩係香港出世姐
如果你係非洲出世咪一樣咁撚廢

係呀 如果我係隻死力架我都會係咁廢
但係你咁樣講啲假切嘅野都冇用架 你不如諗下點反駁點解死力架可以咁撚廢咁撚落後好過

學下點樣打飛機吸收返自己啲蛋白質

Partly agree，但都要同時睇到矛盾都係度累積